香港人

人們總說解釋就是掩飾。力陳己見的解釋雖然可以為自己辯護，可以闡明別人的誤解，亦可以掩蓋自己的過錯，但仍有另一種選擇——沉默。

在人來人往的街道上，見盡的是香港人的創意文宣，五顏六色的紙張，卻與整個灰色的環境映襯得「恰到好處」。整個氛圍不知不覺地影響香港人，以致他們的臉上總是愁眉苦臉，目無表情，堪比行屍走肉的情況，教人畏懼。忙碌、黑暗的社會，相信總需存在一些讓人放鬆、悠然自得的活動。

歌聲能令人放鬆繃緊的心情，降低急促的節奏。慶幸的是，在熙來攘往的行人專用區，一羣羣懷著宏大理想的青少年，以自己的歌聲感染他人，提供一個自在，讓人放低一切的區域，就如沙漠中的井水，看似簡單的一件事，在香港人心中卻顯得無比幸福。他們的目的並不是現實的金錢，而是旨在表達自己以及一眾的心聲。他們的出發點是善意的，亦有很多人認同，更沒有阻礙他人，卻遭到別人的驅趕。這個社會究竟有多奇怪？

一眾只懂欺善怕惡的人向警察指控這些年青人阻礙道路，破壞環境，不僅意圖破壞他們的樂器，甚至惡言相向。種種行為反映他們的愚昧、無理取鬧、霸道。看著眼前的一切，心中的怒火不禁燃起，腦海中出現許多拳打腳踢的場面，想像自己一揮拳便把他們打垮，而在旁的人也紛紛離去，好像要置身事外。我亦十分嘆息一些人竟然要埋沒年青人的夢想去取得成功、優越感。儘管我有多憤怒，有多無奈，我最終卻選擇了沉默、袖手旁觀。

我為自己的決擇感到無比內疚，心中湧出好像欠了所有有理想的年青人一個交代。更無奈的是，到場的警察竟是以趕走年青人為先，而非平息爭執。這個社會已經是黑白癲倒，甚至是扼殺、看不起年青人的想法。他們的思想就像被壓在地上的頸一樣被扭曲、被摧毀；他們「特殊」的思維，是心中的自大唆擺他們焚燒嶄新思想，阻塞未來的道路；他們「殘酷」的行為，就如死神用鐮刀狠狠向年青人的理想宰下去，死灰不再復燃。

沉默是最好的解決方法嗎？沉默是無痛無癢嗎？我想沉默只是讓你置身事外的藉口吧。沉默令事情變得順暢，但問題依舊存在。試想想我今天真的動手了，豈不是造成更多麻煩更害人害己。面對極權還是霸凌，想必是要先提升自己的抗逆能力，揮去負面情緒，再能一個絕地反擊！隔幾天後，我特意再到行人專用區看看那羣抱有宏大理想的年青人，雖然看不到他們，但我卻在網絡上看到他們大展所長，引來許多人讚賞，讚賞他們表達了自己一直不敢表達的意見。我也漸漸感到欣慰，但可悲的事實是要消失的並非他們，而是一派古老、頑固的思想，這些思想才是真正在阻塞道路，阻塞通往更文明、更自由的社會之前路。

我抬頭看，找到五光十色的霓虹燈、廣告燈，它們的閃爍，猶如漆黑中的一束光照耀著這片灰暗、埋沒年青人理想的地方。是誰把原本可以發光發亮的人才親手屠殺，是誰把他人宏大的夢想親手粉碎，是誰不斷打壓年青人？是香港這片福地的錯嗎？不，是社會敗壞的風氣所形成。香港被喻為繁華之都，其五光十色的夜景吸引成千上萬的觀光客，但香港的內在又是否被知曉？隨波逐流、癲倒是非的風氣不在話下，看似完善的教育制度卻授予千斤壓力，頻頻上升的自殺、被自殺事件，冠絕全球的樓價令所有香港人的憧憬潛移默化地轉成擁有一層小如豆腐磚的房子。表裏不一的香港，教人畏懼，教人絕望，教人不可再沉默。

在別無他選的時候，不可再沉默了。

當短文放上紙言啦